【逃犯條例】33台灣人抵港擬參與遊行 遭入境處強制遣返

【星島日報報道】民陣明日發行反對《逃犯條例》修訂遊行，有33名台灣宗教團體人士昨日飛抵香港，計劃參加遊行，卻遭入境處拒絕入境並強制遣返。處方回覆傳媒查詢時指，在處理每宗入境個案時，均會依據法律和既定入境政策，考慮個別個案的情況後，作出批准或拒絕入境的決定。

據台媒報道，陸委會今日表示，已向港府表達關切，並要求港府應尊重並理性看待台灣人合法表達意見；又指香港辦事處當時並未接獲台灣人相關協助請求，但知悉事件後，已即洽航空公司了解情況，並對事件表示遺憾；強調台港交流向來緊密，希望港府能善待持合法證件入境的台灣人。

資料顯示，過往已有台灣人被拒入境香港的事件，例如去年台獨樂團「閃靈樂團」獲邀來港演出、2017年台灣學者吳叡人及吳介民教授申請赴港簽證被拒、台灣傳媒人張鐵志亦被拒入境等。

焦土派又贏